選舉處失8000選民資料 調查報告賴事隔太久難查點遺失

選舉事務處早前被揭遺失2016年立法會選舉新界西葵青區偉盈票站的選民登記冊，冊內載有約8000名選民個人資料及投票紀錄，更隱瞞事件2年半無通報。選舉管理委員會今午(24日)發表調查報告，指事隔太久，無法斷定何時及如何遺失，但認為選舉處處理文件的程序欠妥善，涉事人員亦欠敏感。

選管會報告指，投票站工作人員未有嚴格遵循工作手冊的包裝文件程序，在收回、運送及儲存過程中亦有不當之處，可能導致登記冊遺失。報告指出，職員確認投票結束後，已收回票站內全部6疊選民登記冊，並合併為1疊，但所有共40名職員都不記得如何包裹登記冊，而送件單顯示原用作放置登記冊的「紅色膠袋」被人刪去，改成「行李箱」。選管會建議應以另外的黃色膠袋包裝登記冊，並將登記冊與其他表格鎖在紅色膠盒內，方便一併提取。

報告又發現，選舉事務處時任總選舉主任黃思文早在2018年1月知悉遺失選民登記冊，當時廉政公署向黃發出便箋通知，選舉處未能找回該登記冊而暫停調查工作，與黃於去年4月稱下屬一直未有匯報的說法不符，報告認為黃作為部門首長應審慎，確保向公眾發放正確信息。

選舉管理委員會馮驊表示，報告交代客觀事實而非針對個人，若要處理公務員問題則要按政府的既定機制調查，選管會不會妨礙有關機構進行該做的事。馮又確認黃已被調離選舉處。

馮又提到遺失選民登記冊的其中一個原因，可能是工作人員的工時超過30小時，過於疲累，建議縮短投票時間，但他亦透露政府曾就縮短投票時間作諮詢，結果被反對。他重申現正積極考慮容許部分工作人員遲數小時上班，以免在尾段過於疲累，但提到工作人員必須為公務員以自願形式申請，難以聘請大量人手。

連選民都DQ

推

Wa diu

兩年前已經唔見，唔怪得建制派咁多人入咗去啦

擺到明選舉制度廢咗
送你資料畀大陸

傳話佢哋想轉移視線
我就覺得係迫緊人睇清非港獨不可

光復香港 時代革命

問責，邊個要負責？

今年咁多新申請，再唔見幾千都玩死人

光復香港 時代革命

乜行政主任 調職 都係「處分」黎架咩？

咁做行政主任咪 每4-5年 被「處分」，哈哈。

無人理呢d事，其實好大件事
馮燁處理手法，同依家成日出黎講野既幾個官一樣，問選舉主任係出現講大話既情況
佢又走去話員工出錯又有既定既處理制度